{
    "question": "Jika resiko yang dihadapi cukup besar, maka badan usaha yang sebaiknya dipilih adalah berbentuk PT. mengapa demikian?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena dalam bentuk perseroan pembagian kerja dan penanganan tidak ditangani oleh satu orang melainkan bersama.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-emiten-345",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan emiten?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "emiten adalah sebutan bagi perusahaan publik yg mendaftarkan sahamnya untuk dijual belikan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Emiten adalah pihak yang menawarkan atau menjual efek kapada masyarakat melalui Pasar Modal.\u00a0<br><br><span>Menurut UU Pasar Modal pasal 1 angka 6, Emiten adalah pihak yamn melakukan kegiatan penawaran umum.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-manajemen-disebut-sebagai-seni-dan-ilmu-pengetahuan-471",
            "question": "Mengapa manajemen disebut sebagai seni dan ilmu pengetahuan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori : Ekonomi Manajemen<br>Kelas : XII<br>Kata kunci : manajemen, seni, ilmu\u00a0<br><br><br>Manajemen disebut ilmu Karena dalam pelaksanaannya manajemen\u00a0memiliki 4 kegiatan pokok, yaitu planning, organizing, action, dan controlling. Sedangkan disebut seni karena dalam manajemen dibutuhkan kekompakan agar bisa bekerja secara bersama sama. Seni dalam menggerakan orang inilah yang memiliki unsur seni.\u00a0<strong><br><br></strong><strong><br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-pembayaran-tunai-dan-non-tunai-667",
            "question": "Alat pembayaran tunai dan non tunai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembayaran tunai<br>uang kartal\u00a0(uang logam, uang kertas)<br>\u00a0<br>pembayaran non tunai\u00a0<br>nota debet, uang elektronik, cek, kartu(APMK)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau pembayaran tunai uang kertas dan uang logam <br>kalau pembayaran non tunai cek,nota debet,dan uang elektronik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "badan-usaha-milik-negara-yang-membuka-kesempatan-bagi-masyarakat-977",
            "question": "badan usaha milik negara yang membuka kesempatan bagi masyarakat swasta untuk ikut menanam modalnya pada bumn tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n Badan Usaha Milik Negara (BUMN) yang membuka kesempatan bagi masyarakat\n swasta untuk ikut serta menanam modalnya pada BUMN tersebut adalah \u2026<br> a. Perusahaan Perseroan (PT Persero)..<br> b. Perusahaan Jawatan.<br> c. Perusahaan Umum.<br> d. Yayasan.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>badan usaha milik negara yang membuka kesempatan bagi masyarakat swasta untuk ikut menanam modalnya pada bumn tersebut adalah PT PERSERO</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-diketahui-fungsi-permintaan-qd-2p20-dan-fungsi-penawar-545",
            "question": "Bila diketahui fungsi permintaan Qd = -2p+20 , dan fungsi penawaran Qs = 2p-8. Jika pemerintah memberikan subsidi sebesar Rp.2,- setiap unit , maka besar subsidi yang diterima konsumen sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Bila diketahui fungsi permintaan Qd = -2p+20 , dan fungsi \npenawaran Qs = 2p-8. Jika pemerintah memberikan subsidi sebesar Rp.2,- \nsetiap unit , maka besar subsidi yang diterima konsumen sebesar?<br><br>sebelum subsidi<br>Qd=Qs<br></span><span>-2p+20=</span><span><span>2p-8</span><br>20+8=2p+2p<br>28\u00a0 \u00a0 =4p<br>p=28/4<br>p=7<br><br><br>setelah subsidi<br>Qs&#039;=Qs-s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =</span>2p-(8-2)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =2p-6<br><br>Qd=Qs&#039;<br>-2p+20=2p-6<br>20+6=2p+2p<br>26=4p<br>p=26/4<br>p=6,5<br><br>subsidi yang diterima konsumen=p-p&#039;<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =7-6,5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =0,5<br>jadi subsidi yang diterima konsumen sebesar Rp50,00<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-kartu-atm-dan-kartu-atm-debit-thanks-564",
            "question": "Apa perbedaan antara kartu ATM dan kartu ATM debit? thanks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau ATM melalui tabungan sendiri sedangkan ATM debit melalui uang kredit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-bank-umum-bpr-dan-bank-syariah-735",
            "question": "Apa perbedaan antara bank umum, BPR dan bank syariah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbedaan bank umum dengan bank umum dilihat dari kegiatannya:<br><br>Menghimpun dana dari masyarakat dalam bentuk simpanan berupa deposito berjangka, tabungan dan/atau bentuk lainnya yang dipersamakan dengan itu;<br><br>1.Memberikan kredit;<br><br>2.Menyediakan pembiayaan dan penempatan dana berdasarkan Prinsip Syariah, sesuai dengan<br><br>3.ketentuan yang ditetapkan oleh Bank Indonesia<br><br>4.Menempatkan dananya dalam bentuk Sertifikat Bank Indonesia, deposito berjangka, sertifikat deposito dan atau tabungan pada bank lain.<br><br>5.Tidak bisa menciptakan uang giral<br><br>Sedangkan yang tidak bisa/ yang tidak boleh dilakukan BPR adalah:<br><br>1. Menerima simpanan berupa giro dan ikut serta dalam lalu lintas pembayaran;<br><br>2. Melakukan kegiatan usaha dalam valuta asing;<br><br>3. Melakukan penyertaan modal;<br><br>4. Melakukan usaha perasuransian;<br><br>5. Melakukan usaha lain diluar kegiatan usaha yang dapat dilakukan oleh BPR.<br>kalau bank syariah,\u00a0</span><span>SAMA SAJA. Jika anda pailit, sama2 akan mengeksekusi jaminan yg anda berikan tidak perduli apakah itu rumah yg anda tempati sekeluarga ataupun bukan. Perbedaan hanya ada pada kata \"BAGI HASIL\" dan \"kena BUNGA\". Selama ini belum ada bank syariah di Indonesia yang benar-benar SYARIAH.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bank umum\u00a0<span>adalah bank yang melaksanakan kegiatan usaha secara konvensional atau berdasarkan Prinsip Syariah yang kegiatannya memberikan jasa dalam lalu lintas pembayaran.<br><br></span><span>Bank syariah berdasarkan aturan-aturan islam (hukum islam yang telah digariskan oleh firman Allah dan hadits nabi Muhammad Saw<br><br>BPR ialah bank perkreditan rakyat\u00a0d</span><span>alam perekonomian\u00a0yang kegiatannya tidak memberikan jasa dalam lalu lintas pembayaran\u00a0untuk memberikan kredit, menyediakan pembiayaan dan penempatan dana berdasarkan Prinsip Syariah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tugas-bank-indonesia-untuk-mencapai-tujuan-dan-memelihar-182",
            "question": "Jelaskan tugas bank indonesia untuk mencapai tujuan dan memelihara kestabilan nilai rupiah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan cara menaikan suku bunga / menjual surat berhaga bank sental",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-bank-syariah-dgn-bank-konvensional-570",
            "question": "Perbedaan bank syariah dgn bank konvensional \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<span>Perbedaan Bank Syariah dan Bank Konvensional - Bank Syariah adalah sebuah lembaga perbankan\nyang pada prinsipnya berpegang pada syariat Islam, mempunyai sistem operasi di\nmana ia tidak mengandalkan pada bunga. sedangkan Bank Konvensional adalah bank yang melaksanakan\nkegiatan usaha secara konvensional yang dalam kegiatannya memberikan jasa dalam\nlalu lintas pembayaran.</span></span> <span>Tolong dijadiin Jawaban terbaikyahhh;D</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bank syariah adalah bank yang beroperasi sesuai dengan prinsip-prinsip syariah\nIslam, maksudnya adalah bank yang dalam operasinya mengikuti\nketentuan-ketentuan syariah Islam, khususnya yang menyangkut tata cara\nbermuamalah secara Islam.sedangkan\u00a0 bank konvensional merupakan bank yang melakukan kegiatan usaha secara konvensional <br><span>yang dalam kegiatannya memberikan <br></span>jasa dalam lalu lintas pembayaran.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-krisis-ekonomi-554",
            "question": "Apakah yang dimaksud krisis ekonomi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Krisis ekonomi adalah sebuah peristiwa dimana seseorang mengalami kekurangan ekonomi.</p><h2>Pembahasan</h2><p>Krisis ekonomi bisa terjadi selain bagi seseorang, bisa juga sebuah wilayah, negara atau dunia. Krisis ekonomi juga berdampak besar. Misalnya, apabila ia di-PHK lalu tidak segera mencari pekerjaan, maka ia akan mengalami krisis ekonomi.</p><p></p><p>Kebanyakan orang ingin mengatasi krisis ekonomi adalah berhutang lalu dikembalikan setelah ekonomi membaik. Kenyataannya, para rentenir memberikan bunga lebih besar setiap bulannya.</p><p></p><h3>Cara Mengatasi Krisis Ekonomi</h3><ul><li>Mempersiapkan keuangan sebelumnya.</li></ul><p>Jika sebelum krisis ekonomi kamu sudah menabung, maka beruntunglah. Keuangan tersebut bisa digunakan selama krisis ekonomi hingga ekonomi membaik.</p><p></p><ul><li>Menganggarkan keuangan.</li></ul><p>Keuangan harus dianggarkan dan direncanakan agar saat-saat yang tidak kita ketahui, uang kita tidak ada untuk hal seperti ini.</p><p></p><ul><li>Mengurangi hutang.</li></ul><p>Jika hal tersebut membuat kita harus berhutang, kurangilah berhutang dan mulailah mencari pekerjaan yang bisa membuat ekonomi naik.</p><p></p><ul><li>Menyimpan stok makanan</li></ul><p>Krisis ekonomi membuat makanan susah dicari, maka dari itu perbanyak stok makanan dan dilihat kadaluarsa nya agar dapat lebih tahan lama jika berlangsung cukup lama.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Materi tentang permasalahan ilmu ekonomi dapat dilihat di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/17082544</li><li>https://brainly.co.id/tugas/16769114</li><li>https://brainly.co.id/tugas/17983000</li><li>https://brainly.co.id/tugas/3002197</li></ul><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Mapel : Ekonomi</p><p>Kelas : X SMA</p><p>Materi : Bab 1 \u2014 Ilmu Ekonomi dan Permasalahan</p><p>Kode kategorisasi : 10.12.1</p><p>Kata Kunci : Ilmu ekonomi, krisis ekonomi</p><p></p><p>#TingkatkanPrestasimu</p><p>#OptiTimCompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}